+++
title = "设置主机标签"
description = "支持设置主机的标签，添加或删除自定义主机标签。"
weight = 10
+++

支持设置主机的标签，添加或删除自定义主机标签。

**操作步骤**

1. 登录平台后，切换至管理视图。

2. 单击左侧导航栏的 **集群** > **集群管理** 选项，进入集群列表页面。

3. 单击待设置主机所在的 ***集群名称***，进入集群详情页面。

4. 将页面下拉至 **主机列表** 区域，单击待设置的 ***主机名称***，进入主机详情页面。

4. 单击界面右上方的 **操作** 下拉按钮，并选择 **设置主机标签**。

5. 在弹出的 **设置主机标签** 对话框中，添加或删除主机标签。

  * 单击 ![](/img/00deletelabel.png)，可删除一个已存在的标签。
  
  * 单击对话框底部的 ![](/img/add.png)，在出现的键、值输入框中分别输入标签的 **键** 和 **值**。参照上述操作添加一个或多个标签。
  
  * 单击已存在标签的键、值输入框，可修改已存在的标签的键和值。

6. 配置完成后，单击 **确定** 按钮。  
   更新主机标签成功后，主机标签的个数发生变化。在 **主机** 信息栏的 **主机标签** 项中，可以查看主机的所有标签信息。

